{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "  T\u00cdTULO VII - CAPITAL HUMANO\r\n  CAP\u00cdTULO III - AMBIENTE",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "548",
    "seccionArticulo": "VII",
    "capituloArticulo": "III",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": "ART\u00cdCULO 95. \u2014 Son objeto de informaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n las principales variables de funcionamiento del sistema, tales como cobertura, repetici\u00f3n, deserci\u00f3n, egreso, promoci\u00f3n, sobreedad, origen socioecon\u00f3mico, inversiones y costos, los procesos y logros de aprendizaje, los proyectos y programas educativos, la formaci\u00f3n y las pr\u00e1cticas de docentes, directivos y supervisores, las unidades escolares, los contextos socioculturales del aprendizaje y los propios m\u00e9todos de evaluaci\u00f3n.\n",
    "textoModificado": "ART\u00cdCULO 95.- Son objeto de informaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n las principales variables de funcionamiento del sistema, tales como cobertura, repetici\u00f3n, deserci\u00f3n, egreso, promoci\u00f3n, sobreedad, origen socioecon\u00f3mico, inversiones y costos, los procesos y logros de aprendizaje, los proyectos y programas educativos, la formaci\u00f3n y las pr\u00e1cticas de docentes, directivos y supervisores, las unidades escolares, los contextos socioculturales del aprendizaje y los propios m\u00e9todos de evaluaci\u00f3n.\n\nTodos los alumnos deber\u00e1n ser evaluados con periodicidad en t\u00e9rminos de matem\u00e1ticas y lecto-comprensi\u00f3n en adici\u00f3n a otras evaluaciones que determine la autoridad de aplicaci\u00f3n. Al finalizar los estudios de educaci\u00f3n secundaria el Estado Nacional tomar\u00e1 un examen censal obligatorio que mida los aprendizajes adquiridos y las capacidades desarrolladas por los adolescentes que egresan. El alumno tendr\u00e1 derecho a conocer y recibir una\n\ncertificaci\u00f3n del resultado."
}