{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "  T\u00cdTULO II - Reforma del Estado\r\n  CAP\u00cdTULO IV - . Empleo p\u00fablico",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "42",
    "seccionArticulo": "II",
    "capituloArticulo": "IV",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": "Art\u00edculo 11. \u2014 El personal alcanzado por el r\u00e9gimen de estabilidad que resulte afectado por medidas de reestructuraci\u00f3n que comporten la supresi\u00f3n de organismos, dependencias o de las funciones asignadas a las mismas, con la eliminaci\u00f3n de los respectivos cargos, ser\u00e1 reubicado en las condiciones reglamentarias que se establezcan. A este objeto se garantizar\u00e1 la incorporaci\u00f3n del agente afectado para ocupar cargos vacantes. Asimismo en los convenios colectivos de trabajo se prever\u00e1n acciones de reconversi\u00f3n laboral que permitan al agente insertarse en dichos cargos.\n\nEn el supuesto de no concretarse la reubicaci\u00f3n, el agente quedar\u00e1 en situaci\u00f3n de disponibilidad.\n\nEl per\u00edodo de disponibilidad se asignar\u00e1 seg\u00fan la antig\u00fcedad del trabajador, no pudiendo ser menor a seis (6) meses ni mayor a doce (12) meses.\n\nSi durante el per\u00edodo de disponibilidad se produjeran vacantes en la Administraci\u00f3n P\u00fablica Central y Organismos descentralizados, deber\u00e1 priorizarse el trabajador que se encuentre en situaci\u00f3n de disponibilidad para la cobertura de dichas vacantes.\n\nVencido el t\u00e9rmino de la disponibilidad, sin que haya sido reubicado, o en el caso que el agente rehusare el ofrecimiento de ocupar un cargo o no existieran vacantes, se producir\u00e1 la baja, gener\u00e1ndose el derecho a percibir una indemnizaci\u00f3n igual a un (1) mes de sueldo por cada a\u00f1o de servicio o fracci\u00f3n mayor de tres meses, tomando como base la mejor remuneraci\u00f3n mensual, normal y habitual percibida durante el \u00faltimo a\u00f1o o durante el tiempo de prestaci\u00f3n de servicios si \u00e9ste fuera menor, salvo el mejor derecho que se estableciere en el Convenio Colectivo de Trabajo y las indemnizaciones especiales que pudieren regularse por dicha v\u00eda.\n",
    "textoModificado": "ART\u00cdCULO 11.- El personal alcanzado por el r\u00e9gimen de estabilidad que resulte afectado por las medidas de reestructuraci\u00f3n que comporten la supresi\u00f3n de \u00f3rganos,\norganismos\no\nde\nlas\nfunciones\na\nellos\nasignadas,\nquedar\u00e1,\nautom\u00e1ticamente, en situaci\u00f3n de disponibilidad por un periodo m\u00e1ximo de hasta doce (12) meses, conforme lo establezca la reglamentaci\u00f3n. Los agentes que se encontraren en situaci\u00f3n de disponibilidad deber\u00e1n (i) recibir la capacitaci\u00f3n que se les imparta; o (ii) desarrollar tareas en servicios tercerizados del Estado. Cumplido el t\u00e9rmino de disponibilidad, sin que el trabajador hubiera formalizado una nueva relaci\u00f3n de trabajo, quedar\u00e1 autom\u00e1ticamente desvinculado de la Administraci\u00f3n P\u00fablica nacional. Tendr\u00e1 derecho a percibir una indemnizaci\u00f3n igual a un (1) mes de sueldo por cada a\u00f1o de servicio o fracci\u00f3n mayor de tres (3) meses,\ntomando como base la mejor remuneraci\u00f3n mensual, normal y habitual percibida durante el \u00faltimo a\u00f1o o durante el tiempo de prestaci\u00f3n de servicios si \u00e9ste fuera menor, salvo el mejor derecho que se estableciere en el Convenio Colectivo de Trabajo y las indemnizaciones especiales que pudieren regularse por dicha v\u00eda."
}