{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "  T\u00cdTULO VI - INTERIOR, AMBIENTE, TURISMO Y DEPORTE\r\n  CAP\u00cdTULO II - TURISMO",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "478",
    "seccionArticulo": "VI",
    "capituloArticulo": "II",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": "",
    "textoModificado": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 2\u00b0 de la Ley N\u00b0 25.997 de Turismo, por el siguiente: \u201cART\u00cdCULO 2\u00b0.- Principios. Son principios rectores de la presente ley los siguientes:\n\nFacilitaci\u00f3n. Posibilitar la coordinaci\u00f3n e integraci\u00f3n normativa a trav\u00e9s de la cooperaci\u00f3n de los distintos organismos relacionados directa o indirectamente con la actividad tur\u00edstica, persiguiendo el desarrollo arm\u00f3nico de las pol\u00edticas tur\u00edsticas de la Naci\u00f3n.\n\nDesarrollo sustentable. El turismo se desarrolla en armon\u00eda con los recursos naturales y culturales a fin de garantizar sus beneficios a las futuras generaciones. El desarrollo sustentable se aplica en tres ejes b\u00e1sicos: ambiente, sociedad y econom\u00eda.\n\nCalidad. Es prioridad optimizar la calidad de los destinos y la actividad tur\u00edstica en todas sus \u00e1reas a fin de satisfacer la demanda nacional e internacional.\n\nCompetitividad. Asegurar las condiciones necesarias para el desarrollo de la actividad a trav\u00e9s de un producto tur\u00edstico competitivo y de inversiones de capitales nacionales y extranjeros.\n\nAccesibilidad. Propender a la eliminaci\u00f3n de las barreras que impidan el uso y disfrute de la actividad tur\u00edstica por todos los sectores de la sociedad, incentivando la equiparaci\u00f3n de oportunidades.\u201d"
}