{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "  T\u00cdTULO III - REORGANIZACI\u00d3N ECON\u00d3MICA\r\n  CAP\u00cdTULO II - LEY GENERAL DE SOCIEDADES N\u00b0 19.550",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "95",
    "seccionArticulo": "III",
    "capituloArticulo": "II",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": "ART\u00cdCULO 221. \u2014 El directorio enajenar\u00e1 las acciones adquiridas en los supuestos 2\u00ba y 3\u00ba del art\u00edculo anterior dentro del t\u00e9rmino de un (1) a\u00f1o; salvo pr\u00f3rroga por la asamblea. Se aplicar\u00e1 el derecho preferente previsto en el art\u00edculo 194.\n\nSuspensi\u00f3n de derechos.\n\nLos derechos correspondientes a esas acciones quedar\u00e1n suspendidos hasta su enajenaci\u00f3n; no se computar\u00e1n para la determinaci\u00f3n del qu\u00f3rum ni de la mayor\u00eda.\n\nAcciones en garant\u00eda; prohibici\u00f3n.\n",
    "textoModificado": "ART\u00cdCULO 221.- El directorio enajenar\u00e1 las acciones adquiridas en los supuestos 2\u00ba y 3\u00ba del art\u00edculo anterior dentro del t\u00e9rmino de un (1) a\u00f1o con aplicaci\u00f3n del derecho preferente previsto en el art\u00edculo 194, o distribuir\u00e1 las del supuesto 4\u00ba dentro de los cuatro (4) a\u00f1os de la emisi\u00f3n salvo pr\u00f3rroga por la asamblea. Si no existiera pr\u00f3rroga de la asamblea, se proceder\u00e1 a amortizar las acciones en violaci\u00f3n de este art\u00edculo.\n\nSuspensi\u00f3n de derechos.\n\nLos derechos correspondientes a esas acciones quedar\u00e1n suspendidos hasta su enajenaci\u00f3n o adjudicaci\u00f3n; no se computar\u00e1n para la determinaci\u00f3n del qu\u00f3rum ni de la mayor\u00eda."
}