{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "11",
    "seccionArticulo": "II",
    "capituloArticulo": "III",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": "",
    "textoModificado": "Ventanilla \u00danica. Cr\u00e9ase la Ventanilla \u00danica de la Administraci\u00f3n P\u00fablica nacional a trav\u00e9s de la cual las personas podr\u00e1n realizar los tr\u00e1mites y gestiones ante el Sector P\u00fablico Nacional, conforme la definici\u00f3n del art\u00edculo 8\u00b0 de la Ley N\u00b0 24.176."
}