{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "  T\u00cdTULO IV - SEGURIDAD Y DEFENSA\r\n  CAP\u00cdTULO VII - CONSOLIDACI\u00d3N DE DEUDA DEL SECTOR P\u00daBLICO NACIONAL",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "327",
    "seccionArticulo": "IV",
    "capituloArticulo": "VII",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": "",
    "textoModificado": "Organizadores.- Incorp\u00f3rase como art\u00edculo 194 bis al C\u00f3digo Penal, el siguiente:\n\n\u201cART\u00cdCULO 194 bis.- Se entender\u00e1 por organizador o coordinaci\u00f3n de una reuni\u00f3n o manifestaci\u00f3n, a los efectos del art\u00edculo anterior, a toda persona humana, persona jur\u00eddica, reconocida o no, o conjunto de ellas que:\n\nA. convoque a otras personas a participar de la reuni\u00f3n;\n\nB. coordine a personas para llevar a cabo la reuni\u00f3n;\n\nC. provea cualquier tipo de medio material o log\u00edstico para la realizaci\u00f3n de la reuni\u00f3n;\n\nD. Pase lista, registre las presencias o las ausencias por cualquier medio escrito o de grabaci\u00f3n de im\u00e1genes.\n\nLa responsabilidad a la que se refiere este art\u00edculo resultar\u00e1 independiente de la asistencia o no de los organizadores o coordinadores a la reuni\u00f3n o manifestaci\u00f3n.\u201d"
}