{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "1",
    "seccionArticulo": "I",
    "capituloArticulo": "I",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": "",
    "textoModificado": "Decl\u00e1rase la emergencia p\u00fablica en materia administrativa, econ\u00f3mica, financiera y energ\u00e9tica por el plazo de un (1) a\u00f1o. Del\u00e9ganse en el Poder Ejecutivo nacional las facultades dispuestas por la presente ley, vinculadas a materias determinadas de administraci\u00f3n y de emergencia, en los t\u00e9rminos del art\u00edculo 76 de la Constituci\u00f3n Nacional, con arreglo a las bases aqu\u00ed establecidas y por el plazo dispuesto en el p\u00e1rrafo precedente. El Poder Ejecutivo nacional informar\u00e1 mensualmente y en forma detallada al Honorable Congreso de la Naci\u00f3n acerca del ejercicio de las facultades delegadas y los resultados obtenidos.\nT\u00cdTULO II Reforma del Estado\nCap\u00edtulo I. Reorganizaci\u00f3n administrativa"
}