{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "  T\u00cdTULO VII - CAPITAL HUMANO CAP\u00cdTULO I NI\u00d1EZ Y FAMILIA\r\n  CAP\u00cdTULO III - AMBIENTE",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "600",
    "seccionArticulo": "VII",
    "capituloArticulo": "III",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": "\n\nMUSEO, BIBLIOTECA Y ARCHIVO DEL TRABAJO Y DEL MOVIMIENTO OBRERO ARGENTINO\n\nLey 24.905\n\nCreaci\u00f3n. Integraci\u00f3n de una comisi\u00f3n ad honorem.\n\nSancionada: Noviembre 26 de 1997.\n\nPromulgada de Hecho: Diciembre 16 de 1997.\n\nB.O: 18/12/97\n\nEl Senado y C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n Argentina reunidos en Congreso, etc., sancionan con fuerza de Ley:\n\nCREACION DEL MUSEO, BIBLIOTECA Y ARCHIVO DEL TRABAJO Y DEL MOVIMIENTO OBRERO ARGENTINO\n\nART\u00cdCULO 1\u00ba-Cr\u00e9ase el Museo, Biblioteca y Archivo del Trabajo y del Movimiento Obrero Argentino, que deber\u00e1 testimoniar el esfuerzo humano cumplido en nuestras tierras desde las \u00e9pocas primitivas hasta nuestros d\u00edas.\n\nART\u00cdCULO 2\u00ba-La organizaci\u00f3n del Museo, Biblioteca y Archivo del Trabajo y del Movimiento Obrero Argentino ser\u00e1 hecha por v\u00eda de reglamentaci\u00f3n, previo dictamen de la comisi\u00f3n ad honorem a que se refiere el art\u00edculo siguiente.\n\nART\u00cdCULO 3\u00ba-La comisi\u00f3n mencionada en el art\u00edculo anterior estar\u00e1 integrada por representantes de cada una de las Honorables C\u00e1maras del Congreso Nacional, del Ministerio de Trabajo y Seguridad Social, del Ministerio de Cultura y Educaci\u00f3n y del Movimiento Obrero Argentino.\n\nART\u00cdCULO 4\u00ba-Los gastos que demande el cumplimiento de lo dispuesto en los art\u00edculos precedentes ser\u00e1n atendidos con el cr\u00e9dito asignado al Ministerio de Trabajo y Seguridad Social.\n\nART\u00cdCULO 5\u00ba-Comun\u00edquese al Poder Ejecutivo.\n\nDADA EN LA SALA DE SESIONES DEL CONGRESO ARGENTINO, EN BUENOS AIRES, A LOS VEINTISEIS DIAS DEL MES DE NOVIEMBRE DEL A\u00d1O MIL NOVECIENTOS NOVENTA Y SIETE.\n\n-REGISTRADA BAJO EL N\u00ba 24.905-\n\nALBERTO R. PIERRI.-EDUARDO MENEM.-Esther H. Pereyra Arand\u00eda de P\u00e9rez Pardo.-Edgardo Piuzzi.\n",
    "textoModificado": ""
}