{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "  T\u00cdTULO III - REORGANIZACI\u00d3N ECON\u00d3MICA\r\n  CAP\u00cdTULO I - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "65",
    "seccionArticulo": "III",
    "capituloArticulo": "I",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": "\u00ba \u2013 Dicho tributo est\u00e1 integrado por la al\u00edcuota del impuesto al valor agregado vigente al momento de la declaraci\u00f3n aduanera y por el derecho de importaci\u00f3n, el cual ser\u00e1 calculado de manera residual.\n",
    "textoModificado": ""
}