{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "  T\u00cdTULO VII - CAPITAL HUMANO\r\n  CAP\u00cdTULO III - AMBIENTE",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "596",
    "seccionArticulo": "VII",
    "capituloArticulo": "III",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": "ARTICULO 9\u00b0 \u2014 La Comisi\u00f3n Nacional Protectora de Bibliotecas Populares estar\u00e1 compuesta por un presidente, un secretario y cinco vocales, todos designados por el Poder Ejecutivo y rentados por la Naci\u00f3n.\n\nSalvo la dedicaci\u00f3n simple a la docencia no podr\u00e1n desempe\u00f1ar simult\u00e1neamente otra funci\u00f3n rentada por la Naci\u00f3n, pero se les reservar\u00e1n los cargos de esta condici\u00f3n que desempe\u00f1aren en el momento de su designaci\u00f3n.\n\nPara ser miembro es requisito indispensable acreditar una estrecha vinculaci\u00f3n al quehacer bibliotecario y/o experiencia en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n o la cultura populares.\n\nSe designar\u00e1n como vocales, por lo menos, un bibliotecario diplomado, un directivo de Bibliotecas Populares \u2014a propuesta de la entidad de mayor representatividad a nivel nacional que las agrupe\u2014 y dos miembros de la Junta Representativa \u2014a propuesta de esta \u00faltima\u2014.\n",
    "textoModificado": "ART\u00cdCULO 9\u00b0.- La Comisi\u00f3n Nacional Protectora de Bibliotecas Populares estar\u00e1 compuesta por un presidente, un secretario y cinco vocales, todos designados por el Poder Ejecutivo. A excepci\u00f3n del presidente el resto de los cargos ser\u00e1n ad-honorem.\n\nEl presidente, salvo la dedicaci\u00f3n simple a la docencia, no podr\u00e1 desempe\u00f1ar otra funci\u00f3n rentada por la Naci\u00f3n, pero se le reservar\u00e1 el cargo que desempe\u00f1are en el momento de su designaci\u00f3n.\n\nPara ser miembro es requisito indispensable acreditar una estrecha vinculaci\u00f3n al quehacer bibliotecario y/o experiencia en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n o la cultura populares.\n\nSe designar\u00e1n como vocales, por lo menos, un bibliotecario diplomado y un directivo de Bibliotecas Populares, a propuesta de la entidad de mayor representatividad a nivel nacional que las agrupe."
}