{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "  T\u00cdTULO VIII - SALUD P\u00daBLICA\r\n  CAP\u00cdTULO III - AMBIENTE",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "618",
    "seccionArticulo": "VIII",
    "capituloArticulo": "III",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": "ARTICULO 5\u00b0 \u2014 La existencia de diagn\u00f3stico en el campo de la salud mental no autoriza en ning\u00fan caso a presumir riesgo de da\u00f1o o incapacidad, lo que s\u00f3lo puede deducirse a partir de una evaluaci\u00f3n interdisciplinaria de cada situaci\u00f3n particular en un momento determinado.\n\nCap\u00edtulo III\n\nAmbito de aplicaci\u00f3n\n",
    "textoModificado": "ART\u00cdCULO 5\u00b0.- La existencia de diagn\u00f3stico por s\u00ed solo en el campo de la salud mental no autoriza en ning\u00fan caso a presumir riesgo de da\u00f1o o incapacidad, lo que s\u00f3lo puede deducirse a partir de una evaluaci\u00f3n interdisciplinaria de cada situaci\u00f3n particular en un momento determinado.\n\nEn caso de que situaciones particulares del caso frente a elementos concordantes y de convicci\u00f3n que as\u00ed lo indiquen, el juez podr\u00e1 adoptar medidas de atenci\u00f3n urgentes y deber\u00e1 posteriormente realizar la correspondiente\n\nevaluaci\u00f3n interdisciplinaria."
}