{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "73",
    "seccionArticulo": "III",
    "capituloArticulo": "IV",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": "",
    "textoModificado": "Elim\u00ednese las asignaciones mensuales vitalicias destinadas a Presidente y Vicepresidente de la Naci\u00f3n, establecidas por ley 24.018, para quienes culminen sus mandatos con fecha posterior a la sanci\u00f3n de esta ley."
}