{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "  T\u00cdTULO V - JUSTICIA\r\n  CAP\u00cdTULO XIII - JUICIO POR JURADOS",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "496",
    "seccionArticulo": "V",
    "capituloArticulo": "XIII",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": "Art\u00edculo 11. \u2014 El personal alcanzado por el r\u00e9gimen de estabilidad que resulte afectado por medidas de reestructuraci\u00f3n que comporten la supresi\u00f3n de organismos, dependencias o de las funciones asignadas a las mismas, con la eliminaci\u00f3n de los respectivos cargos, ser\u00e1 reubicado en las condiciones reglamentarias que se establezcan. A este objeto se garantizar\u00e1 la incorporaci\u00f3n del agente afectado para ocupar cargos vacantes. Asimismo en los convenios colectivos de trabajo se prever\u00e1n acciones de reconversi\u00f3n laboral que permitan al agente insertarse en dichos cargos.\n\nEn el supuesto de no concretarse la reubicaci\u00f3n, el agente quedar\u00e1 en situaci\u00f3n de disponibilidad.\n\nEl per\u00edodo de disponibilidad se asignar\u00e1 seg\u00fan la antig\u00fcedad del trabajador, no pudiendo ser menor a seis (6) meses ni mayor a doce (12) meses.\n\nSi durante el per\u00edodo de disponibilidad se produjeran vacantes en la Administraci\u00f3n P\u00fablica Central y Organismos descentralizados, deber\u00e1 priorizarse el trabajador que se encuentre en situaci\u00f3n de disponibilidad para la cobertura de dichas vacantes.\n\nVencido el t\u00e9rmino de la disponibilidad, sin que haya sido reubicado, o en el caso que el agente rehusare el ofrecimiento de ocupar un cargo o no existieran vacantes, se producir\u00e1 la baja, gener\u00e1ndose el derecho a percibir una indemnizaci\u00f3n igual a un (1) mes de sueldo por cada a\u00f1o de servicio o fracci\u00f3n mayor de tres meses, tomando como base la mejor remuneraci\u00f3n mensual, normal y habitual percibida durante el \u00faltimo a\u00f1o o durante el tiempo de prestaci\u00f3n de servicios si \u00e9ste fuera menor, salvo el mejor derecho que se estableciere en el Convenio Colectivo de Trabajo y las indemnizaciones especiales que pudieren regularse por dicha v\u00eda.\n",
    "textoModificado": "ART\u00cdCULO 11.- Situaci\u00f3n de disponibilidad. Los agentes de planta permanente y bajo r\u00e9gimen de estabilidad cuyos cargos resultaran eliminados por las medidas de reestructuraci\u00f3n que comporten la supresi\u00f3n de \u00f3rganos, organismos que componen la Administraci\u00f3n P\u00fablica nacional o de las funciones asignadas a ellos, previstas en esta ley, pasar\u00e1n autom\u00e1ticamente a revestir en situaci\u00f3n de disponibilidad, por un periodo m\u00e1ximo de hasta DOCE (12) meses.\nLos agentes que se encontraren en situaci\u00f3n de disponibilidad ser\u00e1n remunerados por el Fondo de Reconversi\u00f3n Laboral, teniendo en cuenta la antig\u00fcedad y dem\u00e1s condiciones que fije el Poder Ejecutivo nacional en la reglamentaci\u00f3n y tendr\u00e1n obligaci\u00f3n de (i) recibir la capacitaci\u00f3n que se les imparta; y/o (ii) desarrollar tareas en servicios tercerizados del Estado.\nDurante el per\u00edodo de situaci\u00f3n de disponibilidad, los agentes p\u00fablicos abarcados podr\u00e1n: (i) Aceptar cubrir una vacante en la Administraci\u00f3n P\u00fablica nacional, en caso que la hubiera y cumplieren los requisitos para ello; (ii) ser contratados por empleadores privados, con los beneficios que se establecen; o (iii) formalizar otro v\u00ednculo laboral.\nCumplido el per\u00edodo indicado de doce (12) meses, los agentes que no hubieren formalizado una nueva relaci\u00f3n de trabajo, quedar\u00e1n autom\u00e1ticamente desvinculados del sector p\u00fablico nacional, teniendo derecho a percibir una indemnizaci\u00f3n, que ser\u00e1 financiada por el Fondo, igual a un (1) mes de sueldo por cada a\u00f1o de servicio o fracci\u00f3n mayor de tres meses, tomando como base la mejor remuneraci\u00f3n mensual, normal y habitual percibida durante el \u00faltimo a\u00f1o o durante el tiempo de prestaci\u00f3n de servicios si \u00e9ste fuera menor, salvo el mejor derecho que se estableciere en el Convenio Colectivo de Trabajo y las indemnizaciones especiales que pudieren regularse por dicha v\u00eda.\nLa percepci\u00f3n de la retribuci\u00f3n en el lapso que los agentes est\u00e9n afectados al Fondo, se considerar\u00e1 como compensatoria de los per\u00edodos de disponibilidad y preaviso en los casos que corresponda.\nLos cargos de los agentes que ingresen al Fondo ser\u00e1n definitivamente suprimidos.\nFac\u00faltase al Poder Ejecutivo nacional a establecer pautas para la devoluci\u00f3n proporcional de la indemnizaci\u00f3n descripta precedentemente, en aquellos casos en que los agentes reingresaran al sector p\u00fablico nacional antes de\nlos cinco (5) a\u00f1os de su efectiva desvinculaci\u00f3n.\nEn el supuesto de no concretarse la reubicaci\u00f3n, el agente quedar\u00e1 en situaci\u00f3n de disponibilidad.\nEl per\u00edodo de disponibilidad se asignar\u00e1 seg\u00fan la antig\u00fcedad del trabajador, no pudiendo ser menor a seis (6) meses ni mayor a doce (12) meses.\nSi durante el per\u00edodo de disponibilidad se produjeran vacantes en la Administraci\u00f3n P\u00fablica Central y Organismos descentralizados, deber\u00e1 priorizarse el trabajador que se encuentre en situaci\u00f3n de disponibilidad para la cobertura de dichas vacantes.\nVencido el t\u00e9rmino de la disponibilidad, sin que haya sido reubicado, o en el caso que el agente rehusare el ofrecimiento de ocupar un cargo o no existieran vacantes, se producir\u00e1 la baja, gener\u00e1ndose el derecho a percibir una indemnizaci\u00f3n igual a un (1) mes de sueldo por cada a\u00f1o de servicio o fracci\u00f3n mayor de tres meses, tomando como base la mejor remuneraci\u00f3n mensual, normal y habitual percibida durante el \u00faltimo a\u00f1o o durante el tiempo de prestaci\u00f3n de servicios si \u00e9ste fuera menor, salvo el mejor derecho que se estableciere en el Convenio Colectivo de Trabajo y las indemnizaciones especiales que pudieren regularse por dicha v\u00eda.\n"
}