{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "  T\u00cdTULO VII - CAPITAL HUMANO CAP\u00cdTULO I NI\u00d1EZ Y FAMILIA\r\n  CAP\u00cdTULO III - AMBIENTE",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "595",
    "seccionArticulo": "VII",
    "capituloArticulo": "III",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": "ART\u00cdCULO 8\u00b0 \u2014 La Comisi\u00f3n Nacional Protectora tendr\u00e1 como funci\u00f3n orientar y ejecutar la pol\u00edtica gubernamental para la promoci\u00f3n de la lectura popular y el desarrollo de las Bibliotecas Populares. Para ello tendr\u00e1 a su cargo la administraci\u00f3n y distribuci\u00f3n de los recursos asignados por el Presupuesto General de Gastos de la Naci\u00f3n y aquellos que integren el Fondo Especial para Bibliotecas Populares.\n",
    "textoModificado": "ART\u00cdCULO 8\u00b0.- La Comisi\u00f3n Nacional Protectora tendr\u00e1 como funci\u00f3n orientar y ejecutar la pol\u00edtica gubernamental para la promoci\u00f3n de la lectura popular y el desarrollo de las Bibliotecas Populares, conforme las pautas fijadas en el art\u00edculo 3\u00b0. Para ello tendr\u00e1 a su cargo la administraci\u00f3n y distribuci\u00f3n de los recursos asignados por el Presupuesto General de Gastos de la Naci\u00f3n."
}