{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "  T\u00cdTULO VII - CAPITAL HUMANO\r\n  CAP\u00cdTULO III - AMBIENTE",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "531",
    "seccionArticulo": "VII",
    "capituloArticulo": "III",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": "",
    "textoModificado": "Incorp\u00f3rase como art\u00edculo 39 de la Ley N\u00b0 27.611, el siguiente:\n\n\u201cART\u00cdCULO 39.- Objeto. La pol\u00edtica p\u00fablica de Fortalecimiento de la Primera Infancia tiene por objeto promover el desarrollo y la inversi\u00f3n en infraestructura de la primera infancia.\u201d"
}