{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "  T\u00cdTULO V - JUSTICIA\r\n  CAP\u00cdTULO XIII - JUICIO POR JURADOS",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "464",
    "seccionArticulo": "V",
    "capituloArticulo": "XIII",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": "ART\u00cdCULO 24. \u2014 Los planes de estudio de la Educaci\u00f3n T\u00e9cnico Profesional de nivel medio, tendr\u00e1n una duraci\u00f3n m\u00ednima de seis (6) a\u00f1os. Estos se estructurar\u00e1n seg\u00fan los criterios organizativos adoptados por cada jurisdicci\u00f3n y resguardando la calidad de tal Servicio Educativo Profesionalizante.\n",
    "textoModificado": "ART\u00cdCULO 24. \u2014 Los planes de estudio de la Educaci\u00f3n T\u00e9cnico Profesional de nivel secundario, tendr\u00e1n una duraci\u00f3n equivalente o como m\u00e1ximo de un a\u00f1o adicional a la duraci\u00f3n del nivel secundario de cada jurisdicci\u00f3n. Estos planes se estructurar\u00e1n seg\u00fan los criterios organizativos adoptados por cada jurisdicci\u00f3n y resguardando la calidad de tal Servicio Educativo Profesionalizante.\nCAPITULO III - CULTURA\nSecci\u00f3n I \u2013 Cinematograf\u00eda"
}