{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "2",
    "seccionArticulo": "I",
    "capituloArticulo": "I",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": "",
    "textoModificado": "Principios y prop\u00f3sitos. Son principios y prop\u00f3sitos de la presente ley:\na. La promoci\u00f3n del derecho fundamental a la libertad individual. Los habitantes de la Naci\u00f3n tienen derecho a ejercer sus libertades sin injerencias indebidas por parte del Estado.\nb. La protecci\u00f3n de los habitantes y de su propiedad privada. El Estado debe garantizar la seguridad de las personas y de su propiedad y fomentar un entorno propicio para la inversi\u00f3n y el emprendimiento.\nCon ese fin debe garantizar la libertad de los habitantes de la Naci\u00f3n de transitar por toda v\u00eda p\u00fablica y su protecci\u00f3n frente a todo tipo de inseguridad;\nc. La profundizaci\u00f3n de la libertad de mercados, impulsando la interacci\u00f3n espont\u00e1nea de la oferta y de la demanda como modo de ordenamiento y reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda, facilitando el funcionamiento de los mercados y el comercio interno y externo, promoviendo la desregulaci\u00f3n de los mercados y la simplificaci\u00f3n regulatoria.\nd. La atenci\u00f3n de los derechos econ\u00f3micos, sociales y culturales de los habitantes de la Naci\u00f3n por parte del Gobierno Nacional, en coordinaci\u00f3n con las obligaciones que al efecto corresponden a las Provincias y la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires. Con ese fin se aplicar\u00e1 el m\u00e1ximo de los recursos disponibles y/o los que se obtengan mediante la cooperaci\u00f3n internacional. Para poder atender cada derecho se deber\u00e1n valorar de modo general los dem\u00e1s derechos los habitantes a fin de procurar el bien com\u00fan.\ne. La reconsideraci\u00f3n de las funciones del Estado en los distintos sectores de la sociedad, a la luz de los avances y la expansi\u00f3n que han tenido las mismas sobre la libertad de las personas y de las empresas que interact\u00faan en su quehacer diario y empresarial respectivos, procurando que las mismas se concentren en aquellos sectores esenciales de la sociedad, siendo ejercidas de la manera m\u00e1s eficiente posible.\nf. La organizaci\u00f3n racional y sustentable de la Administraci\u00f3n P\u00fablica nacional que garantice una actuaci\u00f3n administrativa de calidad, respetuosa de la dignidad humana, bajo criterios de objetividad, transparencia, profesionalismo, eficiencia y eficacia, que preste un servicio a la comunidad y a los ciudadanos que pueda satisfacer los requerimientos de la sociedad. El mismo principio rige para las empresas y sociedades estatales, acorde a par\u00e1metros de eficiencia, eficacia, transparencia y buen gobierno en la gesti\u00f3n mercantil.\ng. El ejercicio de la iniciativa legislativa y la potestad reglamentaria sujeta a los principios de inter\u00e9s p\u00fablico, necesidad, eficiencia, eficacia, proporcionalidad, seguridad jur\u00eddica, participaci\u00f3n ciudadana y transparencia. Deber\u00e1 evitarse y, en su caso fundarse especialmente, toda restricci\u00f3n de derechos e imposici\u00f3n de obligaciones a los destinatarios, opt\u00e1ndose por elegir la medida menos restrictiva de derechos. La Administraci\u00f3n deber\u00e1 evaluar peri\u00f3dicamente los efectos y resultados obtenidos.\nh. La creaci\u00f3n, el fomento y el desarrollo del empleo productivo privado, con la inclusi\u00f3n de quienes enfrentan mayores dificultades de inserci\u00f3n laboral, la protecci\u00f3n de los trabajadores desempleados y la regularizaci\u00f3n las relaciones laborales existentes. CAP\u00cdTULO II - DECLARACI\u00d3N DE EMERGENCIA P\u00daBLICA"
}