{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "  T\u00cdTULO VIII - INTERIOR, AMBIENTE, TURISMO Y DEPORTE\r\n  CAP\u00cdTULO I - DEL SISTEMA ELECTORAL",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "479",
    "seccionArticulo": "VIII",
    "capituloArticulo": "I",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": ": No podr\u00e1n ser precandidatos en elecciones primarias ni candidatos en elecciones generales a cargos p\u00fablicos electivos nacionales, ni ser designados para ejercer cargos partidarios:\n\na) Los excluidos del padr\u00f3n electoral como consecuencia de disposiciones legales vigentes;\n\nb) El personal superior y subalterno de las Fuerzas Armadas de la Naci\u00f3n en actividad o en situaci\u00f3n de retiro, cuando hayan sido llamados a prestar servicios;\n\nc) El personal superior y subalterno de las fuerzas de seguridad de la Naci\u00f3n y de las provincias, en actividad o retirados llamados a prestar servicios;\n\nd) Los magistrados y funcionarios permanentes del Poder Judicial nacional, provincial, de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires y tribunales de faltas municipales;\n\ne) Los que desempe\u00f1aren cargos directivos o fueren apoderados de empresas concesionarias de servicios y obras p\u00fablicas de la Naci\u00f3n, provincias, Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, municipalidades o entidades aut\u00e1rquicas o descentralizadas o de empresas que exploten juegos de azar;\n\nf) Las personas con auto de procesamiento por genocidio, cr\u00edmenes de lesa humanidad o cr\u00edmenes de guerra, hechos de represi\u00f3n ilegal constitutivos de graves violaciones de derechos humanos, torturas, desaparici\u00f3n forzada de personas, apropiaci\u00f3n de ni\u00f1os y otras violaciones graves de derechos humanos o cuyas conductas criminales se encuentren prescriptas en el Estatuto de Roma como cr\u00edmenes de competencia de la Corte Penal Internacional, por hechos acaecidos entre el 24 de marzo de 1976 y el 10 de diciembre de 1983;\n\ng) Las personas condenadas por los cr\u00edmenes descriptos en el inciso anterior aun cuando la resoluci\u00f3n judicial no fuere susceptible de ejecuci\u00f3n.\n\nLos partidos pol\u00edticos no podr\u00e1n registrar candidatos a cargos p\u00fablicos electivos para las elecciones nacionales en violaci\u00f3n a lo establecido en el presente art\u00edculo.\n\n. \u2014 Las agrupaciones pol\u00edticas y sus listas internas no pueden contratar en forma privada, publicidad en emisoras de radiodifusi\u00f3n televisiva o sonora abierta o por suscripci\u00f3n para las elecciones primarias.\n\nSi una agrupaci\u00f3n pol\u00edtica contratara publicidad en emisoras de radiodifusi\u00f3n televisiva o sonora abierta o por suscripci\u00f3n, ser\u00e1 sancionada con la p\u00e9rdida del derecho de recibir contribuciones, subsidios y todo recurso de financiamiento p\u00fablico anual, por un plazo de uno (1) a cuatro (4) a\u00f1os, y los fondos para el financiamiento p\u00fablico de las campa\u00f1as electorales por una (1) a dos (2) elecciones de aplicaci\u00f3n en la elecci\u00f3n general correspondiente.\n\nSi una emisora, ya sea televisiva o sonora, contratara o emitiera publicidad electoral, en violaci\u00f3n al presente art\u00edculo, ser\u00e1 considerado falta grave, siendo pasibles de las sanciones previstas por el art\u00edculo 106 de la Ley 26.522, notific\u00e1ndose a sus efectos a la Autoridad Federal de Servicios de Comunicaci\u00f3n Audiovisual.\n\nLos precandidatos y el responsable econ\u00f3mico-financiero de la lista interna que contrataren publicidad en violaci\u00f3n al primer p\u00e1rrafo del presente art\u00edculo, ser\u00e1n solidariamente responsables y pasibles de una multa de hasta el cu\u00e1druplo del valor de la contrataci\u00f3n realizada.\n\n. \u2014 La Direcci\u00f3n Nacional Electoral del Ministerio del Interior distribuir\u00e1 por sorteo p\u00fablico con citaci\u00f3n a las agrupaciones pol\u00edticas que participen en las elecciones primarias, los espacios de publicidad electoral en emisoras de radiodifusi\u00f3n, sonoras, televisivas abiertas y por suscripci\u00f3n, seg\u00fan lo dispuesto en la Ley de Financiamiento de los Partidos Pol\u00edticos.\n\nLas agrupaciones pol\u00edticas distribuir\u00e1n, a su vez, tales espacios en partes iguales entre las listas internas oficializadas.\n",
    "textoModificado": ""
}