{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "  T\u00cdTULO VII - CAPITAL HUMANO\r\n  CAP\u00cdTULO III - AMBIENTE",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "551",
    "seccionArticulo": "VII",
    "capituloArticulo": "III",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": "ART\u00cdCULO 10\u00ba \u2014 El MINISTERIO DE EDUCACION, CIENCIA Y TECNOLOGIA juntamente con el Consejo Federal de Cultura y Educaci\u00f3n y las entidades gremiales docentes con representaci\u00f3n nacional, acordar\u00e1n un convenio marco que incluir\u00e1 pautas generales referidas a: a) condiciones laborales, b) calendario educativo, c) salario m\u00ednimo docente y d) carrera docente.\n",
    "textoModificado": "ART\u00cdCULO 10.- La SECRETAR\u00cdA DE EDUCACI\u00d3N del MINISTERIO DE CAPITAL HUMANO\n\njuntamente con el Consejo Federal de Cultura y Educaci\u00f3n y las entidades gremiales docentes con representaci\u00f3n nacional, acordar\u00e1n un convenio marco que incluir\u00e1 pautas generales referidas a: a) condiciones laborales, b) calendario educativo, c) salario m\u00ednimo docente y d) carrera docente."
}