{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "305",
    "seccionArticulo": "IV",
    "capituloArticulo": "I",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": "",
    "textoModificado": "Reuni\u00f3n o manifestaci\u00f3n. A efectos de este Cap\u00edtulo de la ley, enti\u00e9ndase por \"reuni\u00f3n\" o \"manifestaci\u00f3n\" a la congregaci\u00f3n intencional y temporal de TREINTA (30) o m\u00e1s personas en un espacio p\u00fablico con el prop\u00f3sito del ejercicio de los derechos aludidos en la presente."
}