{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "319",
    "seccionArticulo": "III",
    "capituloArticulo": "VII",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": "",
    "textoModificado": "Los organizadores de las reuniones o manifestaciones, ser\u00e1n solidariamente responsables por los da\u00f1os que los manifestantes ocasionaren a terceros o bienes de dominio p\u00fablico o privado, en raz\u00f3n de la reuni\u00f3n o manifestaci\u00f3n. La responsabilidad solidaria establecida en el presente art\u00edculo no los exime de responsabilidades emergentes de posibles acciones que pudieran corresponder ni de las multas establecidas en la presente Secci\u00f3n."
}