{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "  T\u00cdTULO III - REORGANIZACI\u00d3N ECON\u00d3MICA\r\n  CAP\u00cdTULO II - LEY GENERAL DE SOCIEDADES N\u00b0 19.550",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "97",
    "seccionArticulo": "III",
    "capituloArticulo": "II",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": "ART\u00cdCULO 255. \u2014 La administraci\u00f3n est\u00e1 a cargo de un directorio compuesto de uno o m\u00e1s directores designados por la asamblea de accionistas o el consejo de vigilancia, en su caso.\n\nEn las sociedades an\u00f3nimas del art\u00edculo 299, salvo en las previstas en el inciso 7), el directorio se integrar\u00e1 por lo menos con tres directores.\n\nSi se faculta a la asamblea de accionistas para determinar el n\u00famero de directores, el estatuto especificar\u00e1 el n\u00famero m\u00ednimo y m\u00e1ximo permitido.\n\n(Art\u00edculo sustituido por art. 1\u00b0 de la Ley N\u00b0 27.290 B.O. 18/11/2016)\n\nCondiciones.\n",
    "textoModificado": "ART\u00cdCULO 255.- La administraci\u00f3n est\u00e1 a cargo de un directorio compuesto de uno o m\u00e1s directores designados por la asamblea de accionistas o el consejo de vigilancia, en su caso.\n\nEn las sociedades an\u00f3nimas del art\u00edculo 299 el directorio se integrar\u00e1 por lo menos con tres directores.\n\nSi se faculta a la asamblea de accionistas para determinar el n\u00famero de directores, el estatuto especificar\u00e1 el n\u00famero m\u00ednimo y m\u00e1ximo permitido."
}