{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "  T\u00cdTULO V - JUSTICIA\r\n  CAP\u00cdTULO I - Transferencia del Consejo Nacional de Coordinaci\u00f3n de Pol\u00edticas Sociales",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "384",
    "seccionArticulo": "V",
    "capituloArticulo": "I",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": "ART\u00cdCULO 69. \u2014 El Ministerio de Educaci\u00f3n, Ciencia y Tecnolog\u00eda, en acuerdo con el Consejo Federal de Educaci\u00f3n, definir\u00e1 los criterios b\u00e1sicos concernientes a la carrera docente en el \u00e1mbito estatal, en concordancia con lo dispuesto en la presente ley. La carrera docente admitir\u00e1 al menos DOS (2) opciones: (a) desempe\u00f1o en el aula y (b) desempe\u00f1o de la funci\u00f3n directiva y de supervisi\u00f3n. La formaci\u00f3n continua ser\u00e1 una de las dimensiones b\u00e1sicas para el ascenso en la carrera profesional.\n\nA los efectos de la elaboraci\u00f3n de dichos criterios, se instrumentar\u00e1n los mecanismos de consulta que permitan la participaci\u00f3n de los/as representantes de las organizaciones gremiales y entidades profesionales docentes y de otros organismos competentes del Poder Ejecutivo nacional.\n",
    "textoModificado": "ART\u00cdCULO 69.- La Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n, del Ministerio de Capital Humano, en acuerdo con el Consejo Federal de Educaci\u00f3n, definir\u00e1 los criterios b\u00e1sicos concernientes a la carrera docente en el \u00e1mbito estatal, en concordancia con lo dispuesto en la presente ley. La carrera docente admitir\u00e1 al menos DOS (2) opciones: (a) desempe\u00f1o en el aula y (b) desempe\u00f1o de la funci\u00f3n directiva y de supervisi\u00f3n. La formaci\u00f3n y la evaluaci\u00f3n continua ser\u00e1n dimensiones b\u00e1sicas para el ascenso en la carrera profesional.\nLos egresados de carreras t\u00e9cnicas y de grado de la educaci\u00f3n superior podr\u00e1n integrarse como docentes en el nivel secundario y superior del sistema educativo en el marco de la realizaci\u00f3n de trayectos pedag\u00f3gicos, de reglamentaciones dise\u00f1adas con intervenci\u00f3n de los \u00f3rganos de gobierno nacionales ejecutivos y el Consejo Federal de Educaci\u00f3n.\nLa Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n del Ministerio de Capital Humano, el Consejo Federal de Educaci\u00f3n y las provincias garantizar\u00e1n que los egresados de carreras t\u00e9cnicas y de grado de la educaci\u00f3n superior que se incorporen a la docencia desarrollen un trayecto pedag\u00f3gico."
}