{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "  T\u00cdTULO VII - CAPITAL HUMANO\r\n  CAP\u00cdTULO III - AMBIENTE",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "544",
    "seccionArticulo": "VII",
    "capituloArticulo": "III",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": "",
    "textoModificado": "Sustit\u00fayese el art\u00edculo 69 de la Ley N\u00ba 26.206, de Educaci\u00f3n Nacional, por el siguiente: \u201cARTICULO 69.- La SECRETAR\u00cdA DE EDUCACI\u00d3N del MINISTERIO DE CAPITAL HUMANO, en\n\nacuerdo con el Consejo Federal de Educaci\u00f3n, definir\u00e1 los criterios b\u00e1sicos concernientes a la carrera docente en el \u00e1mbito estatal, en concordancia con lo dispuesto en la presente ley. La carrera docente admitir\u00e1 al menos DOS\n\n(2) opciones: (a) desempe\u00f1o en el aula y (b) desempe\u00f1o de la funci\u00f3n directiva y de supervisi\u00f3n. La formaci\u00f3n y la evaluaci\u00f3n continua ser\u00e1 una de las dimensiones b\u00e1sicas para el ascenso en la carrera profesional.\n\nLos egresados de carreras t\u00e9cnicas y de grado de la educaci\u00f3n superior podr\u00e1n integrarse como docentes en el sistema educativo en el marco de reglamentaciones dise\u00f1adas con intervenci\u00f3n de los \u00f3rganos de gobierno nacionales ejecutivos y federales y con la participaci\u00f3n de entidades profesionales y acad\u00e9micas, de organizaciones gremiales y de los organismos de la sociedad civil.\u201d"
}