{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "  T\u00cdTULO II - REORGANIZACI\u00d3N ADMINISTRATIVA\r\n  CAP\u00cdTULO I - EMERGENCIA Y REORGANIZACI\u00d3N ADMINISTRATIVA",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "5",
    "seccionArticulo": "II",
    "capituloArticulo": "I",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": "",
    "textoModificado": "\u00c1mbito de aplicaci\u00f3n. La emergencia administrativa declarada por el art\u00edculo 3\u00b0 de la presente ley, comprender\u00e1 a todos los \u00f3rganos y entidades que componen el sector p\u00fablico nacional definido en el art\u00edculo 8\u00b0 de la Ley N\u00b0 24.156. Asimismo, se aplicar\u00e1 lo pertinente a la porci\u00f3n correspondiente al Estado nacional en toda entidad en el que aqu\u00e9l tenga participaci\u00f3n concurrente o minoritaria, y que por tanto no integre la estructura de la Administraci\u00f3n P\u00fablica nacional."
}