{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "  T\u00cdTULO III - REORGANIZACI\u00d3N ECON\u00d3MICA CAP\u00cdTULO I DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA\r\n  CAP\u00cdTULO IV - OPERACIONES DE CR\u00c9DITO P\u00daBLICO",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "107",
    "seccionArticulo": "III",
    "capituloArticulo": "IV",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": "ART\u00cdCULO 1.- El Presidente, el Vicepresidente de la Naci\u00f3n y los Jueces de la Corte Suprema de la Naci\u00f3n quedan comprendidos en el r\u00e9gimen de asignaciones mensuales vitalicias que se establecen en el presente cap\u00edtulo a partir del cese en sus funciones.\n",
    "textoModificado": "Art\u00edculo 1\u00b0.- Los Jueces de la Corte Suprema de la Naci\u00f3n quedan comprendidos en el r\u00e9gimen de asignaciones mensuales vitalicias que se establecen en el presente cap\u00edtulo a partir del cese en sus funciones."
}