{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "  T\u00cdTULO VII - CAPITAL HUMANO CAP\u00cdTULO I NI\u00d1EZ Y FAMILIA\r\n  CAP\u00cdTULO III - AMBIENTE",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "593",
    "seccionArticulo": "VII",
    "capituloArticulo": "III",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": "ART\u00cdCULO 6\u00b0 \u2014 A los efectos de la asignaci\u00f3n de los beneficios establecidos en los apartados e), f) y g) del art\u00edculo anterior, tom\u00e1ndose en consideraci\u00f3n la categorizaci\u00f3n del art\u00edculo 3\u00b0, se tendr\u00e1n en cuenta:\n\na) La necesidad social de los servicios en la zona de influencia de la Biblioteca Popular;\n\nb) Las necesidades espec\u00edficas para el crecimiento de las bibliotecas m\u00e1s carenciadas;\n\nc) El mayor esfuerzo acreditado en la prestaci\u00f3n de sus servicios.\n\nTITULO III\n\nDE LA COMISION NACIONAL PROTECTORA\n",
    "textoModificado": "ART\u00cdCULO 6\u00b0.- A los efectos de la asignaci\u00f3n de los beneficios establecidos en el art\u00edculo 5\u00b0 se tendr\u00e1n en cuenta:\na) La necesidad social de los servicios en la zona de influencia de la Biblioteca Popular;\nb) Las necesidades espec\u00edficas para el crecimiento de las bibliotecas m\u00e1s carenciadas;\nc) El mayor esfuerzo acreditado en la prestaci\u00f3n de sus servicios."
}