{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "  T\u00cdTULO III - REORGANIZACI\u00d3N ECON\u00d3MICA\r\n  CAP\u00cdTULO I - DESREGULACI\u00d3N ECON\u00d3MICA",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "61",
    "seccionArticulo": "III",
    "capituloArticulo": "I",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": "Art\u00edculo 1\u00ba \u2013 Las mercader\u00edas que, amparadas por el r\u00e9gimen de equipaje, se importen para consumo fuera de las franquicias que otorga el Decreto N\u00ba 2130/91 o con arreglo a lo dispuesto en su art\u00edculo 10, s\u00f3lo estar\u00e1n gravadas con un tributo \u00fanico y unificado del cincuenta por ciento (50 %) de su valor en aduana definido en funci\u00f3n de la Ley N\u00ba 23.311.\n",
    "textoModificado": "ART\u00cdCULO 1\u00ba.- Las mercader\u00edas amparadas por el r\u00e9gimen de equipaje, que se importen para consumo sin fines comerciales, fuera de las franquicias que otorga el Decreto N\u00ba 2130/91 o con arreglo a lo dispuesto en su art\u00edculo 10, no estar\u00e1n gravadas por ning\u00fan tributo."
}