{
    "fechaDescarga": "29/12/2023, 08:50:32",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "",
        "nroNorma": "",
        "anioNorma": 0,
        "nombreNorma": "",
        "leyenda": "  ",
        "fechaPromulgacion": "",
        "fechaPublicacion": "",
        "vistos": "  ",
        "tituloArticulo": "  T\u00cdTULO VII - CAPITAL HUMANO\r\n  CAP\u00cdTULO III - AMBIENTE",
        "nombreArticulo": "",
        "textoArticulo": "",
        "notasArticulo": "",
        "firmantes": ""
    },
    "numeroArticulo": "598",
    "seccionArticulo": "VII",
    "capituloArticulo": "III",
    "textoArticulo": "",
    "notasArticulo": "",
    "textoOriginal": "TITULO IV\n\nDE LA JUNTA REPRESENTATIVA\n\nART\u00cdCULO 11. \u2014 Cr\u00e9ase la Junta Representativa de Bibliotecas Populares, la que funcionar\u00e1 como organismo t\u00e9cnico asesor y consultivo de la Comisi\u00f3n Nacional Protectora para la canalizaci\u00f3n de los requerimientos provinciales y locales en la formulaci\u00f3n de los planes de acci\u00f3n y la coordinaci\u00f3n de actividades.\n\nART\u00cdCULO 12. \u2014 La Junta Representativa estar\u00e1 compuesta por un representante por provincia, uno por la Capital Federal y uno por el Territorio Nacional de Tierra del Fuego, Ant\u00e1rtida e Islas del Atl\u00e1ntico Sur, quienes ser\u00e1n designados por el Poder Ejecutivo nacional a propuesta de las respectivas entidades de mayor representatividad a nivel provincial o local en su caso, que nucleen Bibliotecas Populares.\n\nAsimismo, los Gobiernos Provinciales \u2014o las Comisiones Protectoras Provinciales, o sus equivalentes donde existiesen\u2014 podr\u00e1n designar un representante del \u00e1rea como miembro integrante de la Junta Representativa.\n\nART\u00cdCULO 13. \u2014 La Junta Representativa, que sesionar\u00e1 bajo la presidencia del titular de la Comisi\u00f3n Nacional Protectora, emitir\u00e1 recomendaciones y propondr\u00e1 a dos de sus miembros, por turno rotativo de las provincias, para su designaci\u00f3n por el Poder Ejecutivo como vocales de la Comisi\u00f3n Nacional Protectora.\n\nDeber\u00e1 reunirse, por lo menos una vez al a\u00f1o, con la Comisi\u00f3n Nacional Protectora para la discusi\u00f3n de los proyectos y programas de alcance nacional referentes a las Bibliotecas Populares.",
    "textoModificado": ""
}